證物處理問題

想問下法律界人士，
乜證物唔係要入證物袋封好？
點解可以攤曬出黎，重要拎左一支出黎做示範？
咁你改裝過我啲雷射筆咁點？

我都有諗呢個問題

唔知呢張建忠好似講過警察就係法律？？

呀SIR做野唔駛你教

警犬=法律
我無野講
我要搵律師
我要去醫院
我要投訴你

三權分立

警權 差權 狗權

唔怪得比記者追問，都可以話咁樣唔會對被捕者不公。
呀蛇好似唔係好識法律

所以呀Sir可以攞大光燈照記者
我地就唔可以觀星

求法律介人士解答

展示無問題
但係示範同拎黎用就有問題

班狗唔識法律， d官又係佢地d人
張建宗講得真係無錯
軍閥緊係可以直屌司長做錯啦

唔好再侮辱狗仔，狗仔是無辜的

我見平時啲記招，啲證物都係喺袋入面
一袋袋咁擺出黎展示

佢呢個point先好笑
你地就要睇路
示威者識夜視嘅
唔撚照得你班閪仔嘅
又話用咗遮光紙又受傷
受傷又無數字 幾嚴重又無
仲叫記者去警察投訴科
投訴到就無狗敢亂照啦屌

頭先仲要話係十枝入面其中一枝

係，個記者好似想逼到佢親口認咁

辯方可向法官申請撤銷呈堂證物，原因：證物鏈被破壞。

唔扮下有人受傷，點有片段比cctvb剪落新聞報導

推

李sir原係係自己人，佢特登既

又拆證物又老妨

冇證物 官司唔使打㗎喇 叫班犬返屋企打飛機啦

李sir原來係自己人

我都想知
不過提提各位支筆嘅威力唔係重點

下次搜到有人持槍點算？
又拎出黎試下？

仲要網上面鳩up都可以構成環境因素
你班休班警話男殺女姦係咪要閹走條攻擊性武器呀
越唔公義越多人企出嚟呀仆街

證物袋再拎都得啦

點解佢唔攞啲催淚彈出黎試下既

下次有人被人強姦呢

佢頭先親口講左係十支入面其中一支

唔洗擔心 李sir會釋法

無間道

無計
個PC唔係做比你地睇 而係做比果班無讀過書又不問世事既師奶睇
老老實實 CCTVB cut出黎既PC精華一定洗到D廢老既腦

push

我係差人！
邊個知呀！！

佢咁撚近試，平時示威者同警犬防線隔成條街咁遠喎

有記者完場問
呀sir你會唔會demonstrate下催淚彈呀橡膠子彈既威力呀

我想講佢地換嘢都得，再拎個新袋入都一樣

冇錯，啲記者全部connected，佢唔講返兩句，cctvb剪唔到啲精華出黎

仲話啲cam被照壞

呢啲事平時應該都會有
不過唔會柒到開記招自打咀巴啫

到底仲有幾多人唔知司法已經歸曬邊

推
屌你老母

走去排檔買枝相同，開張單納稅人埋單都唔識

高級警司

叫佢攞個警員無裝用d 海棉彈10米距離打頭睇下係咪咁低殺傷力

我成鳩日都講

李sir係自己人呀
唔通真係會咁柒咩

多謝李sir

個記招根本警察想出黎扮慘，講到有警犬比雷射筆射傷，又冇受傷數字。

收皮啦！

一開始都冇諗過會告得入

其實係咪妨礙司法公正
呢條刑事黎wor

咁樣拎出黎又拆又乜, 改過做過手腳都得啦咁

軍政府做到咁蠢

只準州官放火
不準百姓點燈

今日問唔到，留返明天問

要有人告先得架
律政司選擇性罷工

唔洗問DOJ 都以經夠怪啦
我覺得就可以入罪
屌你老母警犬

試下過期同未過期嘅分別

到時上庭係咪話被告藏有兩隻手掌
係使用雷射槍既必要工具

屌你又岩
刑事起訴權係律政司到

冇錯

同埋佢成日話高功率，到記者問佢點解係高功率，係咪已經有化驗報告。
屌，佢話係佢個人覺得，大佬你而家代表警隊開記招呀，你估dse考oral呀？

oush

推到有律師睇到

Push!!!!
文宣! 文宣！

係咪親口認左係証物袋攞出來?

可唔可以眾籌告佢妨礙司法公正?

反正告唔到，用左先

影曬相

佢好似冇咁仔細話喺証物袋攞出黎。
佢只係話係尋日搜獲十支入面其中一支
可能連袋都冇入

理論上一定入唔到罪

上曬電視影曬相喔

警犬唔準戴mask試

一齊入黎照撚死班狗

佢都預左告唔入先咁玩
可能遲下撤埋控
但你都係破壞證物

我屌

李sir 不是狗 ， 敵人嘅敵人就是盟友

李sir親口承認拆證物袋喎！依家啲差佬大大聲話埋比你聽佢犯法都冇問題

佢都證明唔到支筆係同一支而且冇經過改裝

有冇諗過佢係明知告唔入
但咁玩可以抹黑

啲白粉就係咁比佢地吸晒

我無野講
我要搵律師
我要去醫院
我要投訴你
我唔解鎖
我唔著Gear影相

是旦啦
唔推翻個政府，而家佢話咩就咩

被捕時個十支 = 上法庭個十支？？
證物袋都冇, 又要拎去LAB度TEST
過左咁多重手, 點證明個十支冇出手腳

可能根本就唔係呢幾支

玩偷換概念

其實可能未必有問題～
通常處理證物都有一位 證物人員 叫EO
只要證物處理嘅時候在場 就未必有問題
舉個例子 ： EO將證物送去政府化驗所化驗
政府化驗師會將包住證物嘅證物袋拆開，之後化驗
然後再將另一個證物袋 包住證物 同埋上一個被拆開嘅證物袋 然後送返俾EO
處理證物最重要就係證物鏈冇斷
但當然 佢咁樣係記者前面拆出嚟 都唔係一個安全做法
當俾咗個位律師入

做得律師如果咁都唔識就食屎啦

啊Sir 你老妨喎

上庭chain of evidence 好緊要

【明報專訊】「光復元朗」遊行發起人鍾健平周日（28日）被警方以「組織未經批准集結」罪名拘捕，昨早獲准以1000元自簽保釋。他昨午透過友人表示，在保釋程序期間，發現載有其私人財物、應已密封的證物袋，曾被不知名者打開，當中有他與律師就其他案件準備的資料，包括就元朗遊行的司法覆核資料。他會循公職人員行為失當向廉政公署舉報。警方回應稱，已安排新界北總區另一隊重案組人員調查有關指控。
鍾健平昨晚8時半由大埔那打素醫院出院，他稱身上財物只剩下一個膠袋，內有醫院處方的藥物，但未有透露其他財物是否已被警方檢走作證物。被問及證物袋遭打開的詳情，他回應稱「根據案例，不方便透露」。
將向廉署舉報 警：另一隊重案調查
執業大律師陸偉雄表示，一般而言警方拘捕疑犯後，會將其財物放入袋中密封，若懷疑部分財物如手機等與案有關，亦可檢走，但若要檢視手機內的資料，則要向法庭申請搜查令。疑犯若認為警方處理失當，可向投訴警察課投訴。
法政匯思：證物須庭上解封
法政匯思召集人李安然表示，密封的證物袋被打開或有嚴重後果，他解釋，若警方檢走的證物中，有容易被干擾的證物，例如手機，警方須將證物密封，之後到庭上在辯方律師面前打開，以證明證物仍是檢走時的狀况，否則有可能不被法庭接納成為證據，而若能證明有人意圖干擾手機等證物，或涉妨礙司法公正。

咁佢依家點斷？

首先要證明eo在場，唔係係李sir定係果位記者主持
要靠記者們確認下現場情況

有沒有機會反告警方濫權拘捕

EO就算唔在場 佢可唔可以handover俾人？
何況EO可能在場
利申：我冇睇過條片

黑權

佢用咩正當原因要拆袋先 唔係佢鍾意就拆咗個袋攞出嚟撚兩撚 然後入返另一個袋扮冇事就得
佢要示範應該去買另一支同類嘅嚟示範

唔好咁啦，毅進程度咁上下架啦

姐係捉佢唔告佢? 因為搞證物告唔入？非法禁錮?

呀蛇唔洗識法律 呀蛇就係法律

財物果個袋同證物係咪兩樣野？
佢呢個似係警察搞佢財物

因為冇諗過落charge

老妨

屌你老母爛臭閪死垃圾黑警
冇學歷冇技能冇良知冇責任心冇腦冇使命感冇獨立思考冇大冇細冇EQ仲學人警黑合作
憑咩拎3萬幾人工仲話有宿舍排
諗住自己惡晒 番工攞正牌打人唔帶證開槍 你老母臭閪你係濕鳩公僕黎 係我地既僕人黎架 你啲死人糧濕鳩盾爛鳩槍係我地交稅買 你係咁用黎射鳩番我地
帶住槍捉白衫話好驚要調頭走 你老母閪打好市民就1挑100都唔驚

屌你老母臭閪死黑警等天收生仔冇屎忽生女一世做雞老母老婆日日俾人中出 冇人監管天會收你地

搞屎棍搞到經濟咁差 好多員工被裁員或停薪 你老母閪垃圾黑警就準時出糧仲要計OT 祝你地全部警犬仆街冚家鏟

因為佢根本冇諗過呈堂

醫生證明呢？受傷數字呢？

定係去睇醫生嘅時候比醫生叫你Behave yourself呀?

即係濫捕啦

可能醫生叫佢柒小陣

佢答咗啦，話咩有啲打狗車個陣
同警員好近距離，呢個距離射有危險

屌，不過又冇片又冇相，我話我成支筆插落你隻眼都得啦

用左證物黎玩, 所以 李sir 涉嫌妨礙司法公正

胸都可以襲警，有乜唔得

張建宗司長：警察代表法律

根本佢應該都預告唔入
拉咗玩鳩你
同埋散播白色恐怖先係重點

比狗改裝過啲證物 仲係唔係適合做 呈堂證物？？？

同埋個證物袋去左邊？
係咪好似condom咁，隨時可以換？

李蛇: Police is the law

支持會長向法庭申請訟費

Police is dog

佢跟本知告唔入咪咁搞囉
shame左你先
其他後話
佢肯撚定問過doj先咁搞

佢用咩理由都好 最緊要佢有記低 如果開過證物袋 一定會知而佢亦一定會記低點解開 如果佢個理由唔正當 律師都夠玩殘佢

佢話佢冇問過doj，有記者問過佢咁樣開記招會對疑犯不公，問佢有冇問doj攞意見，佢話冇

對上有一次西環開花之後show證物 本身啲弓啲波子入曬袋 之後展示又冇袋

程序上10件證物你影晒相留低，有晒編號，
係可以拿一部分出黎拆開，化驗，即係所謂既GC（Gas Chromatograph）分析原理，依單案應該即刻做晒GC先開記招既

當然中間既流程，可以討論
例如證物鏈，證物邊到黎…
上到庭法官會問，辯方律師都可以質疑

doj答佢告唔入架咪搞大龍鳳囉
黃國桐都講左啦 就咁買雷射筆跟本唔構成藏有攻擊性武器 佢仲要係學生
有晒理由去買

做gc可以拆袋，咁記招拆袋攞黎玩又得唔得呢？
同埋佢好似未拎去化驗，因為記招上有記者問，個w數到底有幾多，佢話未化驗，要化驗後先答到

如果doj話告唔到，佢今日堅持要過堂。
係咪即係濫捕，濫告

又唔洗佢比錢

警察就是法律

咁又係，呀蛇做野唔洗你教

叫阿sir擘大眼被人用雷射筆照十秒唔好郁先。

拆袋黎玩程序係問題
但可以從證物來源入手
即係鴨記邊到買，去做搜證
從個來源入手

假設距未驗，試後驗
只要距個流程冇破壞晒十件證物
其實冇問題…

記招明做show比藍絲睇

證物可以唔入袋？

但係chain of evidence 係咪斷左？
因為正常入袋係要簽名，你喺不必要即情況下，拆左袋，同埋你完左記招，冇人証明係幾時入返袋。

另外，從來源入手果到，佢冇單，冇包裝。上到庭係咪真係可以用喺鴨記新買果支做證物？

真心求教

宜家啲警，有乜做唔出？

Push

其實真係冇話唔得 最緊要係證物鏈唔斷 武器條例嘅野 到時可能唔係政府化驗所化驗 可能都係警務處軍械組化驗

公開老妨都唔會有事
吹咩

無撚有錯, 呢家啲黑社會(警賊)屈CP屈扮街坊屈襲警仲有咩唔會屈？ 出埋啲嗱渣手段帶動風向, 鳩知你有無偷偷地改裝過屈鳩個o靚仔？證物都比你拆咗出嚟用啦, 你自己講係其中一支

你咁都睇唔出
呀sir 都睇唔過眼
要破壞証物既公正性
放返浸大會長出黎
用心良苦

係可以唔入袋
例如刀，槍，走私既動植物…所以要影相，編號1,2,3,4

以前係必須要用保麗來
依家法庭都接受digital

所以李sir根本係自己人

講真 告呢 識法律嘅人都知好難告得入

但黑警就係咁撚仆街 明知告唔入都拉你48小時
佢地有權拉人 但依家就係濫權咁拉

咪傻la, 個十枝根本就唔係武器, 依家明屈明玩你呀

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

唔該幫我推下

方會長今日好似過左堂

警察是法律